急凍食品煮完仲會唔放冰櫃？

事源有個朋友食淨啲急凍魚腐同魚皮餃
就連碗放入冰格 仲話不嬲都係咁
我不嬲食淨嘅野都係放下格最上層
究竟邊個錯

Pish

本身係生的話，解凍完就一定要煮熟嚟食，無得解完凍又唔煮放返入雪櫃。

但你煮熟咗食唔晒的話，係可以放入雪櫃。

都冇錯 放上格好怪 一星期後先再食 ？
通常放下格 返叮快熱

問題係冰格喎

我覺得好撚核特放返上格

仲要放幾日

睇下你急唔急

問題唔係冰格
係啲野本身係咪生，同係咪煮熟咗

因為你解凍過程會滋生細菌，所以你解完就一定要煮咗嚟食，無得解完凍唔煮又放返入冰格。

但如果你解完凍，又煮熟咗，其實放冰格係無問題，因為你都殺咗啲菌。

急唔急咩？

食唔曬倒左佢啦咁慳

你誤會了 我講個啲急凍野食係入袋封裝前已經熟哂

急唔急囉

Damn right

急唔急整凍佢？

俾著我盡可能避免上佢屋企
唔係分分鐘拎佢幾日前食剩既野招呼你

佢上我屋企 煮完放我雪櫃 你話死唔死

所以咪話depends on 啲野本身係咪生。

但即使佢本身係熟都好，你都係會煮返熱佢嚟食，咁煮呢個過程係會殺菌，咁你其實食淨攤凍放返入雪櫃係ok

你個fd 放入冰格理論上係無問題，係on9咁解

？？？
佢走左拿拿臨倒左佢
再唔係叫佢拎返屋企做宵夜

或者簡單啲嚟講
leftover 你理論上係可以放入冰格延長保鮮期 (~2-3個月）
只不過正常人都係放雪櫃一兩日就會食晒去。

煮左咪下格
未煮咪上格

急唔急呀

急唔急乜撚野呀到底？